建制撐國產疫苗願身先士卒 籲勿妖魔化

麥美娟：立法會、區議會議員應先接種
工聯會立法會議員麥美娟表示，其他國家都有採用內地疫苗，她相信政府採購疫苗的標準，認為社會不應對國產疫苗有偏見，「不應將抗疫混合政治」。但她指，有不少市民反映不欲成為首批接種疫苗人士，擔心若接種率不夠七成，將無助解決疫情，呼籲政府應思考如何提高市民接種疫苗的誘因。

陳恒鑌：不信國產疫苗「可以唔打」
民建聯議員陳恒鑌指，港府能成功採購兩款疫苗是「交到功課」，認為市民可選擇是否接種疫苗，市民若不相信國產疫苗「可以唔打」，強調社會不應「妖魔化」內地疫苗，因政府是根據科學數據決定採購哪種疫苗。他建議，市民在接種疫苗後可以免檢疫14日回內地，增強市民接種疫苗誘因。

藍屍唔打死全家

黃絲打西方貨，藍屍打中國貨

from tg

就中國製科興 Sinovac 武肺疫苗，現時所知資料如下：

- 疫苗只完成第一及第二階段測試。其在巴西合作進行第三階段（最後階段）測試的藥廠曾表示，預期科興在 12 月 15 日前公佈結果 [6]

- 11 月的時候巴西曾經因為有志願參與測試者死亡而暫停測試，數天後恢復，當地衛生部門表示相信死亡原因與疫苗無關 [2][7]

- 前幾日與科興合作的印尼藥廠曾傳出 97% 有效率，及後科興已澄清該數字並不正確 [1]

- 科興疫苗使用較傳統的減活 (inactivated) 技術，好處是儲存及運送比較容易，壞處是一般而言產生抗體的效率比較低 [3][4]

reference:
[1]

[2]

[3]

[4]

[5]

[6]

[7]

講得出要做得到
唔好下巴輕輕

可以唔打
睇死你最後咪又係逼人打

早已是妖魔，不必再妖魔化

紫驚出嚟撐未？